「未能撼動政權 但已感動人心」 有傘有聚

2018年09月29日

「未能撼動政權 但已感動人心」
有傘有聚

【傘運四周年】大批市民昨再次聚首連儂牆，於下午5時58分、即4年前警方施放催淚彈一刻，高舉黃傘默站3分鐘。
易仰民攝

【本報訊】4年前你和我用手上僅有的雨傘抵抗警方的胡椒噴霧和催淚彈。昨日大批毋忘初衷的市民，再次聚首金鐘「連儂牆」下，向政權高呼：「我係香港人！我要真普選！」大會稱全日有3,000人參與。支持港獨的學生獨立聯盟代表亦上台發言，警方全程監視錄影。

記者：陳嘉裕 羅繼盛

昨天是2014年雨傘運動爆發4周年，「六一七民間約章」等多個團體昨在金鐘舉辦9.28集會，今年主題是「堅持雨傘精神 我哋係香港人」。

大會：3,000人參與

「六一七民間約章」召集人韓連山表示，集會由中午12時起計至晚上8時多人流有至少3,000人，反映香港人堅持雨傘精神。警方在集會開始前已佈防，在海富中心、政總天橋及中信大廈天橋都有警員設置至少兩部攝錄機，從高位拍攝集會現場。

接近下午5時58分、即2014年警方開始施放87枚催淚彈一刻，各政黨及團體代表在台上帶領全場合唱傘運歌曲《撐起雨傘》，主持毛孟靜高呼口號「撐起雨傘，毋忘初衷」，宣佈開始默站3分鐘，台下部份參加者高舉黃傘。其間大會播放警方施放催淚彈時的錄音聲帶，聲帶重演人群騷動、少女哭喊等觸動人心的場面。

警拍攝學獨聯發言

雨傘運動時的學生領袖、香港眾志秘書長黃之鋒發言指，民主運動中的年輕人越來越少，所以民主派更要將雨傘運動「講落去」，即使雨傘運動不算成功，「未能撼動政權，但曾經感動人心，令市民政治覺醒。雨傘運動係香港民主運動不能忽略嘅傳奇，香港民主運動光輝一頁」。

集會期間，一度有數名市民手持「香港獨立」和「Hong Kong is not China」的旗幟。學生獨立聯盟召集人陳家駒及發言人呂俊賢上台發言，指要讓國際知道中國對《中英聯合聲明》毀約，「畀全世界知我哋係香港人，唔係中國人」，最後更高叫「香港獨立，以死相搏」口號，其間有警員拍攝兩人發言。

大會主持韓連山在兩人發言後表示，「就算我哋唔同意港獨，都要捍衞香港人結社自由同言論自由」。陳家駒向記者表示，暫時未見港府和警方對他們有所行動，可能與國際關注有關。

有內地人專程來港參加今次集會，自稱「大陸阿姨」的廣州市民表示，正因自己在內地受難受苦，所以更嚮往自由民主，希望香港自由民主可以影響內地。

4年前見證着警隊發射催淚彈一刻的市民郭先生與朋友準備1,000個紙雨傘，派發予參加集會的市民，鼓勵參加者與紙傘合照後上傳至不同社交網絡，「提醒返雨傘運動仍然喺度，仍然有班人堅持」。

傘後組織「維修香港」在集會現場派發有關沙中綫工程沉降問題的單張和貼紙，成員鍾小姐指，組織在傘運後有繼續落區，除了幫助市民維修電器和家具外，亦向廣大市民傳達真普選訊息。

下一則
下一則
內地生看「傷疤」尋真相

內地生看「傷疤」尋真相

陳健民：不會被官司摧毀信念

輔警淪為階下囚 楊逸朗初心未變 燈蛾甘願續撲火

被囚16月 出獄怕自由

遮打自修室感受動人時刻 女生棄文學讀社工

傘運4周年 筆架山現「反23條」直幡

mind over matter

ok

打飛機啫。大把人已唔記得咗。